\section{Nástroje pro podporu tvorby softwarových produktů: Sledování chyb a správa úkolů (používané nástroje, typický životní cyklus úkolu/chyby), správa a sdílení zdrojových kódů (principy řešení spolupráce, hlavní přínosy, používané nástroje).}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Správa úkolů} (Trac Tickets)
		\begin{itemize}
			\item Milníky (Milestones)
			\item Komponenty
			\item Priorita (blocker, critical, major, minor, trivial)
			\item Severita – dopad na uživatele
			\item Životní cyklus (new, assigned, closed, reopened)
			\item Způsob vyřešení (fixed, invalid, wontfix, duplicate, worksforme)
			\item Typy (defect, enhancement, task)
		\end{itemize}
	\item \textbf{Nástroje}
		\begin{itemize}
			\item Trac Tickets (http://trac.edgewall.org/wiki/TracTickets)
			\item Mantis (https://www.mantisbt.org/)
			\item Bugzilla (http://www.bugzilla.org/)
			\item  JIRA (https://www.atlassian.com/software/jira)
			\item  GitLab - Issue Management (https://gitlab.com/) * Redmine (http://www.redmine.org/)
			\item HP ALM
		\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Řízení verzí a sdílení souborů}

\begin{itemize}
	\item Sdílení / správa souborů
		\begin{itemize}
			\item Verzování
			\item Zálohování
		\end{itemize}
	\item Centralizované (pracovní stanice odesílá změny na server a stahuje si nové verze ze serveru)
		\begin{itemize}
			\item \textbf{SVN} (https://subversion.apache.org/)
				\begin{itemize}
					\item Checkout, Update, Commit, Revert (podobně u ostatních)
					\item Modely řešení:
						\begin{itemize}
							\item \textbf{Zamknutí} -- úpravy -- odemknutí
							\item Kopie -- úpravy -- sloučení
						\end{itemize}
					\item Struktura adresáře:
						\begin{itemize}
							\item /trunk (hlavní větev vývoje),
							\item /branches (derivované větve z hlavní větve),
							\item /tags ("snapshot" --  pojmenovaná verze).
							
						\end{itemize}
					\item Využití: kódy, dokumentace
				\end{itemize}
			\item CVS (http://www.cvshome.org/eng/)
			\item \textbf{MS TFS}
			
		\end{itemize}
	\item Distribuované (V případě distribuovaných (decentralizovaných) systémů jsou všechny uzly rovnocenné -- na všech máme kompletní historii a můžeme se vrátit k libovolné verzi, aniž bychom se museli dotazovat nějakého serveru. Role nejsou pevně dané, můžou se dynamicky měnit -- každá kopie (klon) může být v roli "klienta" i "serveru".)
		\begin{itemize}
			\item Práce offline, vlastní větve
			\item \textbf{GIT} (http://git-scm.com/)
			\item Mercurial (http://mercurial.selenic.com/)
		\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Životní cyklus úkolu/chyby}
\begin{itemize}
	\item New
	\item Assigned
	\item Closed
	\item Reopened
\end{itemize}
\subsection{Používané nástroje}
\begin{itemize}
	\item Enterprise architect 
	
	EA je kompletní nástroj pro systémovou analýzu a návrh, který pokrývá celý životní cyklus vývoje systému, tzn. od zadání požadavků přes analýzu stavů, návrh modelů, testování a údržbu, vše s využitím diagramů v UML.
\end{itemize}